真·2020 DSE中文閱讀卷文言文閱讀篇章部分洩漏！

岩收到外幕消息, 聽日會出呢篇。快d入去溫熟個譯文做埋份mock就更好!

以下非僅限會員, 記得要亂咁send比親戚朋友
（1)
己亥年、庚午月，吾城且陷。傀儡長官者，圖驩主上之心，推惡法，操官兵，欲削吾城眾人自由之志。 豺狼當路，爪牙之利，孤行一意，謀違公論而逆行，彊奪民權。 若惡法成，儼直轄於極權，吾城將滅，此誠危急存亡之秋也。
（2)
和理者，不懈於外；勇武者，忘身於内。 汝余不識彼此，皆服墨衣，扶老挈幼，咸以手足相稱，手相攜，局相並，輒力歇聲嘶，立於瀝青之塗，前呼後應，前仆後繼者，人連不絕於城，百萬、二百萬之眾同歌同泣。日既入，吾城漆如黑海，而眾燈光若星，望其星火，竟能燎原。
（3)
長官之三萬私衛者，惡名昭彰，食乎公祿，殘乎公眾。磨牙吮血，豈非亦暴警乎？馳者、奔者、追者，開槍者，燃炮者不斷，每一催淚彈墜地，火光裂以接天，煙陷迷漫，久不能散。手足者雙目俱赤，然心亦赤矣。
（4)
暴警狼戾，唯從長官之命以苟續長官之命矣。白衣烏合流氓者，持荊毆民，警視而去之；翌月，眾手足見困於鐵路驛，暴警揮棍撃之襲之，無寸鐵者倒，莫能興。一護者捶柵呼曰：「吾乃護者，願准吾救之！」暴警充耳弗應，冷而笑之。後再攻乎中理兩大學府，吾手足勇而守之，其寒，其饑，其痛，其傷，吾城開花於遍地，求圍魏救趙者，悲壯如詩矣。警虐如紂，然終弗能翳吾手足之志。
（5)
榮光之曲，眾和而歌之，其起於徵之聲，聞「奚復灑淚於吾土？」士皆垂淚涕泣；後為羽聲慨，至「黎明既臨，吾等光復香港！」，士皆瞋目，怒髪而衝首上之黄盔冠也。
（6)
己亥年、庚午月距今者，十月既滿，死而謂無疑之屍骨者眾，俱葬於沙嶺公墓。吾每至此祭手足，皆感無以報之謝之，不知所言，愴然若此，願手足之遺志既成之日，赤面而逢諸君於煲底矣。
《祭手足文》

DSE既同學唔好傻啦, 邊有咁多內幕, 平常心考好佢, 應承我, 唔好入毅進!

黎明既臨，吾等光復香港！
願手足之遺志既成之日，赤面而逢諸君於煲底矣。

Credit: 蔣旻正 北區鳳翠區 區議員 (香港中文大學中文系碩士)
Source: 2020年蔣旻正議員辦事處中文科模擬試 卷一

以下都唔係僅限會員嘅譯文部分1：
參考譯文

(1) 庚子年庚辰月,我城即將淪陷。長官只是扯線木偶,意圖討好主上的歡心,推出惡
法,出動官兵,希望除去我城眾人的自由意志。豺狼阻擋著道路,爪牙的鋒利,一
意孤行,謀求違反大眾的共識而倒行逆施,強行奪志民權。如惡法成真,則儼如極
權底下的直轄巿,我城將會滅亡,此實在是關乎危急存亡的時刻。
(2) 和理的人,在外圍不輕懈;勇武的人,在內裡忘卻性命。你和我都不認識對方,皆
穿上黑衣,扶持長者,攜同幼小,全部以「手足」互相稱呼,相攜手,相並肩,總
是力歇聲嘶,站立於瀝青鋪成的馬路,前呼後應,前仆後繼,人們在城裡連綿不
絕,一百萬、二百萬的民眾一同唱歌同哭泣。太陽已經下出,我城漆黑得如像黑
海,然而一眾的燈光好像星星一樣,期望那星星之火,最終能燎亮原野。
(3) 長官的三萬個私人守衛者,惡名遠播,食取公祿,殘害公眾。磨尖牙齒,吸啜血
液,這些難道不是暴警嗎?馳走的、奔跑的、追逐的,開槍的,燃燒炮的不間斷,
每一個催淚彈墮地,火光裂開以接壤天際,煙陷彌漫迷糊一片,很長時間也不能消
散。手足們雙眼通紅,然而赤子之心依舊通紅。
(4) 暴警凶殘暴戾,只顧聽從長官之命令以苟且延續長官之性命。穿白衣的烏合流氓,
持著木條毆打巿民,警看見但離去;下一個月,一眾手足被困於鐵路站,暴警揮動
棍襲擊他們,手無寸鐵的人倒下,不能起來。一個救護員捶打閘柵,呼叫:「我是
救護員,希望准許我拯救他!」暴警閉上耳不作回應,冷笑起來。後來暴警再攻入
中大和理大兩大學府,我手足奮勇地守著校園,他們寒冷,他們饑餓,他們痛楚,
他們受傷,我城遍地開花,以求圍魏救趙,場面悲壯得像詩一樣。警暴虐得像商紂
一樣,然而最終都不能掩閉我手足的意志。
(5) 〈榮光〉一曲,眾人高歌唱和,此曲從徵之聲起始,聞到「何以再次灑淚在我的土
地上?」一句,烈士都垂下眼淚而哭泣;後來到了羽聲的感慨,到「黎明來到的時
候,我們光復香港!」一句,士皆憤怒地張目而視,怒髮豎起,衝擊頭上的黃色頭
盔。
(6) 庚子年庚辰月距離今天,已經超過十個月,死去而被稱為沒有可疑的屍骨者非常
多,全部都葬在沙嶺公墓。我每次到此地拜祭手足,都感無以為報,不知可以說什
麼,如此悲傷哀痛,希望手足遺志成功之日,可以和各位於煲底除罩相見。

Sor9ly, 令大家以為我開錯台
以下係蔣旻正 北區鳳翠出既mock既google drive link:

我係玩膠既, sor9ly,
唔好意思令大家可能誤會我開錯台
我想講既係, 洩漏試題好易有刑事責任, 邊有咁易有洩漏, 唔該用下腦, Tips就有可能Tips中, 但百分百知道係果篇就無可能既

正視聽, 所有聽日考中文既人, 唔好信任何料, 而且唔好再上連登

以下係我參考既連登po:

高汁

唔錯唔錯

幫手推下啦咁

值得推
用博大精深嘅中文記錄十個月發生嘅事👍🏻

同意